【推卸責任】馬蹄露讉責海洋公園無法無天 呼籲大陸人不要去

海洋公園為一年一度萬聖節搞的哈囉喂活動《地獄巨星賀台慶》，因為內容涉及政治及近期敏感的時事話題，負責這個節目的導演兼男主角黄湛深已接獲投訴，並要即時修改太敏感內容，其後有指因黄湛深在fb貼出被辭演通知：「大王迫不得已宣佈：『餘下的 #地獄巨星賀台慶未能上陣，直至另行通知為止。」連日來的事件令不少真．香港人感到不滿，認為對創作嚴重打壓，有網民更號召在10月31日萬聖節當日，全「員」罷工！甚至表示：「罷工為表態，還需要理由嗎？」

獲中共喉舌《人民日報》點名表揚愛國之心的馬蹄露，昨日在微博發功，寫文讉責海洋公園，並說：「香港海洋公園推卸責任，聲稱不知情，包庇導演黃湛深在劇場上演《地獄巨星賀台慶》，內容與今次反修例風波有關，宣傳港獨，煽動仇警，還叫口號，將黃媒失實丶虛假嘅報道，公然在劇場上演，灌輸丶煽動丶仇恨給小朋友及家長！簡直是無法無天！#香港及中國同胞不是傻的」之後她還留言叫網民：「你們不要去！」雖然有大陸網民留言表示支持，但亦有人說：「因為海洋公園不肯請她去做嘉賓，她現在在大陸那麼紅覺得沒面子，所以只能在微博詆毀人家！」
facebook專頁「傑出關公災難」今日發文，表示有讀者投稿指這個騷已經在8月開始排練，高層已經多次審查過內容，覺得沒問題才出街，直到安排員工試玩後，被藍絲員工篤灰，結果翌日已有高層要求出一個乾淨的版本。到節目正式上演後，再有人在網上發文指這個騷煽動仇恨，結果公園第二次跪低，主持當日即「被停騷」，亦即安排後備頂上其位置，並跟着分發給演員的稿，演出一個完全乾淨無立場嘅演出，讀者表示：「而所謂中立嘅版本，亦係第二日接到某電視台嘅投訴之後，再次需要將表演內容改為讚揚其電視台嘅內容。」

讀者續說：「高層亦數次與演員閉門會面，甚至有演員辭演，高層仍繼續冷處理。高層在會面中表示需要一個歌舞昇平、樂觀正面的表演，期望內容不滲入「抽水」的元素。演員在高層Briefing時向高層詢問新稿能否有斟酌的餘地、會否太矯枉過正。如：要刪減角色（死肥姐）之戲份，指有人投訴內容不尊重亡者（肥姐），角色名稱亦因而從「死肥姐」更改為「開心果」。
會面期間演員亦多次提出要求，希望至少保留部份Show的主旨精神。原本的Show內容包含「Are you ready? HongKong」及「香港人加油」等。而高層回應「HongKong/香港」二字並不政治中立及帶有政治意味，從而拒絕再作任何更改。」

「身處香港嘅表演，連「香港」兩個字都唔講得，何其諷刺。公園輸打贏要，既想得到掌聲，亦想得到政府嘅資助，實行白色恐怖。主持人的表演為公園賺得了無限的掌聲，卻因為小眾的聲音，最後連選擇嘅權利都無，直接被取代。

我們並非要爭取大王歸位，而是希望各位作為藝術表演者/工作者，能捍衛自己的地位及尊嚴，對準事件之核心、以及昨日公園對員工訴求之應對。希望大家明白事件之嚴重性，涉及對言論自由及創作自由之打壓。雖然各位並非直接與事件有連繫，但難保他日同樣的事情會再次發生，更甚會有更嚴重的打壓。」

有網民在海洋公園的官方網頁留言，有人說：「去咗咁多年halloween，最正嘅就係個show，每次都一定會睇，對海洋公園今次做法感到非常失望！」、「去海洋公園都係俾人輕鬆吓，仲咩要自我審查，尊重下創作自由啦！」但官網至今仍未回覆。

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

相由心生

求其整行血就話萬聖節妝，咁求其點請你

佢個死人樣唔洗化妝都嚇死人啦

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情

但亦有人說：「因為海洋公園不肯請她去做嘉賓，她現在在大陸那麼紅覺得沒面子，所以只能在微博詆毀人家！」

咪唔好去囉本身已經冇乜大陸人 唔爭在再少啲

冇錯，極度認同